.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: deity
.. _Deity--Barbatos:

Барбатос (`Barbatos <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=64>`_)
=============================================================================================================

.. rst-class:: deity-title
.. rubric:: Бородатый Лорд (The Bearded Lord)

.. rst-class:: traits

- :alignment:`ПЗ`

Барбатос - самый молодой из архидьяволов, и на самом деле он вовсе не дьявол.
Его истинная природа остается неизвестной и постоянно скрытой, но когда он появился у ворот Ада, неся души целого смертного мира и превратил их в первый легион Ада :ref:`барбазов <bestiary--Barbazu>` в качестве подношения, :doc:`Принц Тьмы </lost_omens/Deity/Core/Asmodeus>` счел подходящим предоставить Барбатосу власть над первым слоем Ада, Аверном.
Как привратник Ада, Барбатос наблюдает за пространствами между мирами, а его последователи - те, кто идет такими извилистыми путями и не сомневается в этичности своих путешествий.


**Эдикты**: Скрывать свои мотивы, заключать опасные сделки, предлагать неполные и губительные знания

**Анафема**: Скрывать любую интригу от ваших хозяев, закрывать порталы в Ад или препятствовать им

**Мировоззрение последователей**: ПЗ (LE)

**Царство**: Земля Обетованная (Аверн, Ад)

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 74


Преимущества последователя (Devotee Benefits)
------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 124-125

**Божественная характеристика**: Телосложение или Мудрость

**Божественный навык**: Природа

**Предпочитаемое оружие**: посох

**Домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/magic`,
:doc:`/lost_omens/Domain/nature`,
:doc:`/lost_omens/Domain/travel`,
:doc:`/lost_omens/Domain/tyranny`

**Божественная сила**: *ранящая*

**Заклинания жреца**: 

| **1-й**: :ref:`spell--m--Magic-Fang`
| **3-й**: :ref:`spell--p--Paralyze`
| **4-й**: :ref:`spell--c--Clairvoyance`





.. include:: /helpers/actions.rst